其實經濟學教授,講師炒股係未好得?

對經濟咁有研究,無理由會輸,佢地都輸,唔通師奶學生連登仔嬴咩

美國經濟教授A 買入
美國經濟教授B 沽出
中國經濟教授C 買入
中國經濟教授D 沽出

贏家=股票佬

理論同實戰兩回事，而且實戰三成實力七成運，同賭錢冇咩分別

股票既野識人好過識睇圖。

好似係15年個陣有朋友叫我買隻8171 。 個陣好似係0.028左右。

買左8萬蚊。62就放左。最高好似升過上1毫。而家就慘啦。

咁叻就唔洗做教書佬啦

你要肯定你識嘅人冇老點你/佢冇俾人老點

炒股定投資先？
如果投資其實好多有穩定收入既人都好叻
炒股更多係睇心理質素、膽識、同埋運氣

發覺樓主呢幾日開post都幾密 .....

你估街邊d師奶咩。同埋最主要你投資舊錢輸左唔會肉痛

我讀書時同個教授都幾fd 我成日入佢房搵佢吹水 咁講開股票 佢話其他股票贏幾多都冇用 一隻思捷環球就輸番哂出去 邊有諗過大藍籌會咁 實際輸幾多佢冇講 不過佢講個時 個樣似回憶起d好慘既野 講到想喊咁

我都收過 內幕料......
果隻股5蚊升到30 ....
我無買 收過三次都堅
得一次買左

經濟學 同 炒股
係兩樣接近完全唔同嘅嘢嚟

係兩樣野黎
炒股勁既人
可以一d經濟學都唔識

你估大學教授炒股叻
定鄧小平炒股叻

經濟學係正經野 股票係鬼鼠野 唔同既

呢句又真呀 小平手指係地圖畫一畫 玉皇大帝都要死開

上finance portfolio 果陣，教授咪話無theory 係令你賺錢，一係好彩，一係內部消息。
佢實識多過人，但係打工做教授仲好

所以就算連教授都會敵唔過人性，交易時唔知止蝕嘅紀律

實戰係一切，理論識幾多都冇用
同人學武術一樣，唔出去打比賽實戰，喺拳館打幾多沙包同模擬對打都冇用

生物學家都唔識買馬啦

你指外國定邊d professor 先
香港果d真係90%垃圾

Irving Fisher 30年代個陣咪蝕到仆街

買馬唔係統計咩
唔係有個教授寫個程式贏到爆廠

咁股票咪仲統計

芝加哥大學嗰啲真心得
成日都拉埋啲同事出來開hedge fund

我諗寫程式買馬果個教授
炒股一樣好勁

市場好多不確定性
出利好消息都可以跌（驚太好？）

理論同實戰始終有分別
Btw 呢堆學者至少唔會亂黎
佢地對宏觀經濟有一定研究
玩長線為主

不如話金管局班友去炒股啦

大學個econ prof話其實佢成日係佢d舊同學到收到內幕消息 但佢如果買左就犯法
所以佢每次都只可以睇住股票收但唔買得

搵屋企人開戶口用佢戶口買賣咪得
講真個句，係出面撈得掂唔會返黎教書

我諗賺得太多會有人調查
我信佢真係有心教書既 佢本身都有幫政府做研究

根本識理論唔代表識操作

就算知道個理論係咁, 做唔做到又係另一回事

心理質素，紀律，耐性全部都係因素黎

學術上勁唔代表個人都勁

騰訊股東名冊上，有一位名叫Wang Yong的股東，由2014年6月16日起持有騰訊9萬股，當時騰訊股價為168.9元，市值約1,520萬元，直到今日，該批股份已價值2,889萬元，兩年多以來，升值了1,369萬元，升幅高過買樓。

Wang Yong持股的登記地址為城市大學經濟及金融系，翻查城大經濟及金融系網頁，於金融系發現一位副教授汪勇，其英文名和股東名冊上的Wang Yong相同。本報曾致電其辦公室電話，但未獲回覆。

好多連登仔用招股價入坐到依家

Finance pg好多金融業老屎忽 幾有料

見到個標題已經諗起呢個騰訊股東

Econ同Finance係兩樣野...

d prof炒得仲狼過你呀
點會唔識呢d心法

經濟學其實係 social science 黎嘅
點解一定要同股票扯上關係

你睇下D證劵行模擬炒股比賽D人翻幾倍翻十倍都大有人在,但到你真係落場玩就另一回事
而且你玩十蚊,玩一千蚊,玩十萬個心態都差好遠,所以紙上談兵無咩用

papertrade 我日日all in買牛熊博單邊啦

Finance 都未必識炒啦

愈有錢愈有得炒 經濟學教授打工仔黎砟

開賭場果個自己落場賭都未必贏啦
但佢識做生意

好叻就早已經去炒股喇，你估教書可以發達咩？

好似係中大既?

所以我都唔明開班教人炒股,炒期,炒btc果d專家開課又有人會去上堂

唔係冇但入場費要300萬

佢地多數長線投資，發唔到達，不過好過一般人好多

真係短炒發達個d, 多數唔係靠分析，而係炒消息，或者個本本來就大到嚇死你，再唔係就真係靠運

一係佢超勁，入場飛好多人都買唔起個哋就真有料，如果唔係，10成10係神棍啦

炒消息最易，依家最好就係short Amazon

前幾個月仲係乞兒
買完8359依家已經變左李嘉誠

cfu=實戰理論

有時唔係止唔止蝕
而係覺得跌到咁會係一個絕佳既溝貨機會
結果死得仲慘

開賭場果個係唔會真係落場賭
因為佢知賭得都輸硬

炒股 你一日唔做莊都唔會真係贏

睇下啲老千/消息異動股 再睇下成交額

學術入面經濟學都有唔同學派
個個學派都有唔同睇法
咁佢地邊有可能個個都中

仲有經濟學只係對股票長線投資有幫助d
其實普通人有分析過間公司一樣會做到

個個賭王，都唔會賭😂😂就知
未聽過現實有賭王係靠閒發達

反而account & finance應該會有幫助好多
經濟學某程度上都係有d 9 up成份
唔夠實在

professor講緊一個月六位數人工 五位數租津
我同埋讀得phd 做得professor都係鐘意research 教書係副業

係咪搵錯人

你應該搵Stat搞algorithmic trading嗰啲

無限注增持大法

理論有太多假設
例如人係理性

經濟=純理性
炒股=理性加感性

我又識個教授輸思捷

Finance 好多觀念係錯，efficient-market hypothesis，random walk theory 根本垃圾。通常讀壞腦係市場一定衰硬，最多玩價值投資，一年10%回報已經好開心。佢地唔會想像得到如果資金量唔大，係可以做到一個月穩定一倍回報。
利申 forex scalper

各有所好喇 。總之教書唔會餓死，但係亦都唔會發大達，如果會大劉都會走去教書喇。

講波佬落場踢一定勁過人

有fd響城大讀呢個系Finance
係有識投資嘅教授響入面
唔信去查下邊幾位教授個名同擁有800萬hkd嘅專業投資者match

keynes.............

咁清你按咗你個層單位
一年後應該可以住哂成棟

Ching遲啲會唔會出自傳

炒左幾十年 行過條街就知

冇人叻得過我

啲學生唔炒股票我就好開心

炒股就唔知，賭馬就叻

不過係stat的

班油頭毒撚又想扮股神

經濟學 係假設人係理性 但股票市場好容易令人恐慌 不理性 所以理論全部失效

我搵夠都會想教下人點scalp trade forex 要買幾層樓唔難，做億萬富豪就需要唔同source of income 。資金大槓桿就會低，變相資產增值會減慢，大資金都係保本為主。

果個教授果個教授win左2000萬就比人發現左 最近比人告 比人打擾 仲永世唔入得緊場 (個教授好似係中大)

已經退埋休啦

Forex先有可能?

識玩嘅話forex 低風險市場大又簡單，槓桿高，廿四小時隨時玩得，唔似股市要開盤收盤，簡直係scalper 最愛。

FX都低風險?
又唔係靠套戥 仲要揀個range hedge兩邊
真心唔識操作 但你如果肯講 我肯聽

Spot forex 喎，hedge 乜嘢？

你話要低風險喎 都唔洗hedge?
再重申 唔識操作 想學野

我一般係五秒圖或(6 tick)操作，一分鐘參考。求其放兩張圖啦，就此打住，高手往往比嘅係心法，交易系統反而係次要，教左你你都舞唔掂，悟性唔夠性格唔岩就唔會學得到

multicharts? 仲有冇多幾張

小弟唔係stat果範 有玩下賭波 個人經驗啦
其實唔用電腦都贏到錢既
反而好多時莊家就係捉你玩概率,計值博
你唔係pro既stat 信哂D爛鬼model黎買 往往仆街得重快

講起
physics phd讀得最掂既唔係去做研究 其實係入wall street
最先搞金融model既好似就係physics佬??

可唔可以講多啲？

本身買股票，但升太慢，想學下炒外匯

我都想知個人trader同ibank嘅quant個分別係點
d人話個人trade唔洗用咁深嘅技術
但quant拎住一大筆錢玩就要計好多野

佢地炒股搵到食仲點會咁得閒教書